<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deep Learning | Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/deep-learning/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/deep-learning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Deep Learning</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Deep Learning</title>
      <link>https://example.com/tag/deep-learning/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Доклад</title>
      <link>https://example.com/project/example/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/project/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;вводная-часть&#34;&gt;Вводная часть&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Актуальность темы и проблема:&lt;/strong&gt;
Многие пользователи компьютера сталкиваются с недостаточным пониманием различия между физической и логической адресацией в компьютерных системах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Объект и предмет исследования:&lt;/strong&gt;
Физическая и логическая адресация в компьютерных системах, их  различия, применение и взаимодействие.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Цель:&lt;/strong&gt;
Изучение и анализ особенностей физической и логической адресации в компьютерных системах с целью повышения понимания их важности и применения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;задачи исследования:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Объяснить что такое физическая и логическая адресация.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Проанализировать сферы применения и значимость каждого типа адресации.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Изучить и сравнить основные различия между физической и логической адресацией.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Материалы и методы и инструменты исследования:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Интернет-ресурсы, учебная литература, аналитика.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В сетевых технологиях широко используются MAC-адреса и IP-адреса, играя важную роль в обеспечении связи и идентификации устройств в компьютерных сетях. Эти адреса служат различным целям и выполняют ключевые функции в сетевых протоколах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сущность различий между MAC-адресами и IP-адресами представляет собой значимое поле исследования в области компьютерных сетей. Понимание этих различий существенно для обеспечения эффективной передачи данных и правильного маршрутизации в современных сетях. В данной работе мы проанализируем роли и особенности MAC- и IP-адресов с целью расширения знаний и повышения компетентности в области сетевых технологий, освещая их уникальные характеристики и важность в контексте функционирования компьютерных сетей. [@intitut; @wikipedia]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;физическая-адресация-в-компьютерных-системах&#34;&gt;Физическая адресация в компьютерных системах&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Физический адрес MAC-адрес (Media Access Control - надзор за доступом к среде. Может называться Hardware Address - физический адрес) - это уникальный код, присвоенный производителем сетевому устройству (это все устройства, предназначенные для работы в сети Ethernet, Wi-Fi и Bluetooth, например модемы, роутеры, маршрутизаторы, сетевые карты).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждая сетевая карта имеет свой уникальный номер, который был дан ей при изготовлении и должен быть уникальным для каждого отдельного устройства. При помощи данного номера можно идентифицировать отправителя и получателя и не ошибаться при доставке данных на определённый адрес.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MAC-адрес состоит из 48 бит (или 6 октетов) и содержит информацию о производителе устройства и уникальный идентификатор. Первые 3 октета MAC-адреса (или 24 бита) являются уникальным идентификатором организации. Каждой компании дают определённое количество номеров и когда они заканчиваются, можно запросить новые.  Два младших бита в первом октете имеют специальное назначение: нулевой бит указывает, предназначен кадр для одиночного(0) или группового(1) получателя, а другой указывает, является ли MAC-адрес глобально(0) или локально(1) администрируемым (Если администратор сети назначает MAC-адрес отличный от присвоенного устройству такой адрес называется локально администрируемым) Следующие три октета выбираются производителем для каждого устройства и являются порядковым номером узла(рис. [-@fig:001]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Формат MAC-адреса&#34; srcset=&#34;
               /project/example/image/1_hub5df115935d69478092d0d569df94c5a_21938_02febcc498cd2c7bc3fe0b8554f0b1b7.webp 400w,
               /project/example/image/1_hub5df115935d69478092d0d569df94c5a_21938_d76882718978e0e35e0c6de7a8fa909f.webp 760w,
               /project/example/image/1_hub5df115935d69478092d0d569df94c5a_21938_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/project/example/image/1_hub5df115935d69478092d0d569df94c5a_21938_02febcc498cd2c7bc3fe0b8554f0b1b7.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;640&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:001 width=100%}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Компьютер может иметь несколько сетевых карт и, соответственно, несколько МАС-адресов. При замене аппаратуры изменяется и MAC-адрес, поэтому их использование в качестве сетевых адресов неудобно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Функции MAC-адресов в компьютерных сетях играют важную роль в обеспечении контроля доступа и безопасности данных. Настройка устройства для принятия пакетов только от определенного набора MAC-адресов гарантирует, что только разрешенные устройства могут обмениваться данными, исключая возможность получения информации от злоумышленников. Благодаря уникальности MAC-адреса невозможно подделать адрес и обмануть узел.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В контексте DHCP (протокол динамической конфигурации хоста) серверов, MAC-адрес используется для идентификации устройств и выделения им фиксированного IP-адреса. При подключении устройства к сети DHCP-сервер определяет его идентификатор MAC-адреса, после чего выделяет конкретный IP-адрес. Это позволяет серверу запомнить соответствие между MAC-адресом и IP-адресом, обеспечивая стабильное сопоставление устройств с их сетевыми идентификаторами для оптимизации работы и управления сетью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы можем сами узнать MAC-адрес на компьютере. В операционной системе Windows вводим в командной строке getmac и получаем список адресов(рис. [-@fig:002]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Вывод MAC-адреса Windows&#34; srcset=&#34;
               /project/example/image/2_hu45ec2f390954f020a43645865a6dfd43_21719_6dfd45d27bc0de9fa3ce29b3f45c5ee4.webp 400w,
               /project/example/image/2_hu45ec2f390954f020a43645865a6dfd43_21719_e39a7778af995b86400ba4012c44d562.webp 760w,
               /project/example/image/2_hu45ec2f390954f020a43645865a6dfd43_21719_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/project/example/image/2_hu45ec2f390954f020a43645865a6dfd43_21719_6dfd45d27bc0de9fa3ce29b3f45c5ee4.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;153&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:002 width=100%}&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;логическая-адресация-в-компьютерных-системах&#34;&gt;Логическая адресация в компьютерных системах&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;IP-адресация представляет собой систему присвоения уникальных числовых идентификаторов устройствам в глобальной компьютерной сети, включая Интернет. IP-адрес, или адрес протокола Интернет, представляет собой числовую последовательность, которая используется для идентификации и направления пакетов информации внутри сети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С помощью IP-адресации устройства в сети могут обмениваться данными, определять отправителя и получателя информации, а также определять оптимальные маршруты для передачи данных между ними.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует два типа IP-адресации: статическая и динамическая. Рассмотрим их различия&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Динамический IP-адрес автоматически назначается клиенту интернет-провайдера на ограниченный период времени до следующего переподключения к сети. Этот тип адресации базируется на использовании протокола DHCP (Протокол динамической конфигурации хоста).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преимущества:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Удобно для обхода лимитов на передачу данных, так как изменение IP-адреса позволяет избежать ограничений на скачивание или загрузку файлов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Повышенная безопасность. Постоянные изменения IP-адреса затрудняют отслеживание конкретного устройства в сети.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Не требует ручной настройки параметров и дополнительных затрат (За динамический адрес платить не нужно).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Недостатки:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Возможно снижение скорости обмена данными из-за меняющегося адреса.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Затруднения при создании серверов или хостинга без дополнительных манипуляций.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Статический IP-адрес предоставляется абоненту или серверу по запросу и остается постоянным при каждом подключении к сети. Дополнительно, IP-адрес статически закрепляется за MAC-адресом оборудования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Преимущества:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Идеален для создания различных типов серверов, включая ПК.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Обеспечивает простой и быстрый удаленный доступ к серверу или компьютеру для организаций.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Подходит для VPN и онлайн-игр из-за безперебойной связи и стабильности соединения.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Обеспечивает максимальную скорость в сети.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Недостатки:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Из-за постоянного идентификатора устройства, оно более уязвимо для отслеживания и взлома. Поменять статический IP-адрес сложно, из-за чего последствия хакерских атак могут стать серьёзнее&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Требует ручной настройки.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Выделение статического IP-адреса является платной услугой от провайдера.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;IP-адресация играет ключевую роль в функционировании Интернета, обеспечивая обмен данными между устройствами, а также обеспечивая маршрутизацию и доставку данных в сети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При обсуждении адресации в компьютерных сетях используют два основных протокола - IPv4 (Internet Protocol version 4) и IPv6 (Internet Protocol version 6). Они представляют различные версии интернет-протоколов, обеспечивающих уникальные адреса для устройств в сети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По стандартам IPv4 уникальный числовой IP-адрес может выглядеть данным образом: 192.149.252.76 . Система адресации IPv4 использует 32-битную схему, позволяя хранить 2^32 адреса (4,19 млрд. адресов) (рис. [-@fig:003]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;IPv4 адрес&#34; srcset=&#34;
               /project/example/image/3_hu69117b7cbbd9447847c262b4bddc41f1_308661_5d720f897f4e5c8a38efdb1d0cac0256.webp 400w,
               /project/example/image/3_hu69117b7cbbd9447847c262b4bddc41f1_308661_a9cf12031bb433fc8e80d274373d45d4.webp 760w,
               /project/example/image/3_hu69117b7cbbd9447847c262b4bddc41f1_308661_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/project/example/image/3_hu69117b7cbbd9447847c262b4bddc41f1_308661_5d720f897f4e5c8a38efdb1d0cac0256.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;307&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:003 width=110%}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В настоящее время этого становится недостаточно, так как число подключаемых к интернету устройств с каждыым годом увеличивается. Поэтому был создан интернет-протокол IPv6, с его огромным адресным пространством, стало необходимостью для обеспечения удовлетворения растущего спроса на интернет-адреса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPv6, как новое поколение протокола Интернета, представляет собой 128-битное число, которое формируется из восьми 4-значных 16-ричных чисел, включающих латинские буквы. Этот адресный пространство IPv6 составляет внушительное число комбинаций, достигая 340 ундециллионов (число с 36 нулями), что теоретически позволяет уникальную адресацию для каждого устройства в сети (рис. [-@fig:004]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;IPv6 адрес&#34; srcset=&#34;
               /project/example/image/4_huaf12152034188deb43ac2718681b3463_76115_bcd4fc4314e8a66910c11f5b359e33f7.webp 400w,
               /project/example/image/4_huaf12152034188deb43ac2718681b3463_76115_f0a16d483a62b360342878f84121a87e.webp 760w,
               /project/example/image/4_huaf12152034188deb43ac2718681b3463_76115_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/project/example/image/4_huaf12152034188deb43ac2718681b3463_76115_bcd4fc4314e8a66910c11f5b359e33f7.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;444&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:004 width=100%}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на очевидные плюсы, переход на IPv6 происходит медленно по нескольким причинам:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Стоимость обновления существующего оборудования&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Отсутствие обратной совместимости с более ранней версией протокола IPv4. Переход может привести к проблемам с безопасностью и производительностью и дополнительным финансовым затратами.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Настройка и внедрение IPv6 сложная работа, требующие дополнительных знаний и умений, что даже для опытных специалистов может быть вызовом.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В настоящее время IPv6 в основном используется цифровыми гигантами для своих внутренних сетей, в то время как провайдеры активно занимаются подготовкой и конфигурацией сетевого оборудования. Для обычных пользователей внедрение нового протокола Интернета не является приоритетной задачей, и вопрос перехода на IPv6 остается пока не столь актуальным.[@book]&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;модель-osi&#34;&gt;Модель OSI&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Модель OSI (Open Systems Interconnection) представляет собой стандартизированную архитектурную модель коммуникации. Она определяет семь уровней, каждый из которых отвечает за определенные функции в процессе передачи данных в сети. В ходе моего исследования я буду подробно говорить лишь про 2 и 3 уровень (рис. [-@fig:005]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Модель OSI&#34; srcset=&#34;
               /project/example/image/5_hu35a46b101b50ec924fa1235129694e44_63089_9a1b849fe1dc48124f67f4cf3f3e6861.webp 400w,
               /project/example/image/5_hu35a46b101b50ec924fa1235129694e44_63089_f426400cb893d3f7e039606610f14d8e.webp 760w,
               /project/example/image/5_hu35a46b101b50ec924fa1235129694e44_63089_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/project/example/image/5_hu35a46b101b50ec924fa1235129694e44_63089_9a1b849fe1dc48124f67f4cf3f3e6861.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;382&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:005 width=100%}&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ознакомление-с-физическим-уровнем&#34;&gt;Ознакомление с физическим уровнем&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На физическом уровне передается просто набор битов в виде электрических или оптических сигналов. Так как несколько компьютеров могут быть присоеденены к одному кабелю, на данном уровне сложно избежать смешения сигналов. Физический уровень определяет характеристики передающей среды, кодирование сигналов и физическую топологию. (рис. [-@fig:006]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Физический уровень&#34; srcset=&#34;
               /project/example/image/6_huf142ee977fa2c9190d45a8d2998f547c_19178_b358e460ee9218009d27e414327ce385.webp 400w,
               /project/example/image/6_huf142ee977fa2c9190d45a8d2998f547c_19178_71777ff2b905bfcb3972fa4c7ae16f6d.webp 760w,
               /project/example/image/6_huf142ee977fa2c9190d45a8d2998f547c_19178_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/project/example/image/6_huf142ee977fa2c9190d45a8d2998f547c_19178_b358e460ee9218009d27e414327ce385.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;187&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:006 width=100%}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На данном уровне используется hub, сетевой концетратор. Это устройство, которое используется для объединения компьютеров в сетях Ethernet с помощью кабельной инфраструктуры. Концентраторы передают данные от одного устройства ко всем остальным, что может приводить к неэффективному использованию сети. Сегодня их обычно заменяют более современные и умные устройства, такие как сетевые коммутаторы, устройство 2 уровня OSI.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;канальный-уровень&#34;&gt;Канальный уровень&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Канальный уровень обеспечивает передачу данных между устройствами в пределах локальной сети и осуществляет проверку доступности среды для передачи информации.В рамках канального уровня у каждого компьютера определен свой уникальный физический адрес или MAC-адрес.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для обеспечения правильной работы, Канальный уровень разделяется на два подуровня:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;LLC (Логическое управление каналом Logical Link Control)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;MAC (Управление доступом к среде Media Access Control)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;LLC отвечает за взаимодействия с верхним уровнем(третьим, сетевым), а MAC управляет передачей данных на Физический уровень.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как уже говорилось выше, на физическом уровне возникают коллизии, когда несколько устройств пытаются передавать данные одновременно. Протоколы на канальном уровне помогают управлять коллизиями и предотвращать их.Некоторые протоколы на канальном уровне не имеют функций подтверждения доставки данных или проверки целостности кадров. В таких случаях протоколы более высоких уровней берут на себя контроль ошибок, управление потоком данных и подтверждение доставки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данные на канальном уровне разбиваются на фреймы, также известные как кадры. Каждый фрейм содержит служебную информацию, такую как адрес отправителя и адрес получателя, а также собственно данные (рис. [-@fig:007]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Кадр на канальном уровне&#34; srcset=&#34;
               /project/example/image/7_hu761f4fbfc89778c62a90287a4a85a16a_19217_d8fed476106b0e96d6ff3e3492ccc39b.webp 400w,
               /project/example/image/7_hu761f4fbfc89778c62a90287a4a85a16a_19217_39828571581978c93888e38d3286376c.webp 760w,
               /project/example/image/7_hu761f4fbfc89778c62a90287a4a85a16a_19217_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/project/example/image/7_hu761f4fbfc89778c62a90287a4a85a16a_19217_d8fed476106b0e96d6ff3e3492ccc39b.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;187&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:007 width=100%}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Именно здесь, на канальном уровне, работают коммутаторы и мосты, которые играют важную роль в направлении данных в сети и управлении трафиком на локальном уровне.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сетевой мост (bridge)-это устройство, которое объединяет различные сегменты сети в единую сеть. Мосты помогают улучшить связность и производительность сети, обеспечивая более эффективную передачу данных между различными частями сети. Мост передаёт данные между двумя портами поочередно и в определённый момент времени обрабатывает лишь один поток данных&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сетевой коммутатор (switch «переключатель»)-это устройство, которое соединяет несколько компьютеров в сети и передает данные только тем устройствам, для которых эти данные предназначены. Коммутаторы обеспечивают более эффективную передачу данных, поскольку избегают передачи данных лишним устройствам в сети.Коммутатор может одновременно передавать несколько потоков данных между любыми портами. Иногда их называют многопортовыми мостами (рис. [-@fig:008]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Сетевой коммутатор&#34; srcset=&#34;
               /project/example/image/8_hu36432a0f890f070a32d77a819178b5f6_348809_e681fa62b4ddcf0461238ff3dbfacac3.webp 400w,
               /project/example/image/8_hu36432a0f890f070a32d77a819178b5f6_348809_240c7a4b30751de61a7f10ae4609413a.webp 760w,
               /project/example/image/8_hu36432a0f890f070a32d77a819178b5f6_348809_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/project/example/image/8_hu36432a0f890f070a32d77a819178b5f6_348809_e681fa62b4ddcf0461238ff3dbfacac3.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;569&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:008 width=100%}&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сетевой-уровень&#34;&gt;Сетевой уровень&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На сетевом уровне основная задача заключается в определении маршрутов для передачи данных к их адресату. Для выполнения этой задачи используются маршрутизаторы(или же роутеры), которые с помощью соответствующих протоколов определяют IP-адреса отправителя и получателя, а затем упаковывают данные в пакеты и пересылают их между сегментами сети&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пакеты на сетевом уровне аналогичны кадрам на канальном уровне: они включают данные и информацию об исходной и конечной точках. В отличие от MAC-адресов, которые используются в канальном уровне для локальной доставки, в пакетах на сетевом уровне используются IP-адреса (рис. [-@fig:009]).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;Логическая адресация&#34; srcset=&#34;
               /project/example/image/9_hu51e3a4e2ce4c5297de2ea0bee3ae125f_454855_990008fd409a4dcaa3a034899f3557d0.webp 400w,
               /project/example/image/9_hu51e3a4e2ce4c5297de2ea0bee3ae125f_454855_063586188b40fd9a92812a7a5d1f1e88.webp 760w,
               /project/example/image/9_hu51e3a4e2ce4c5297de2ea0bee3ae125f_454855_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/project/example/image/9_hu51e3a4e2ce4c5297de2ea0bee3ae125f_454855_990008fd409a4dcaa3a034899f3557d0.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;569&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
{#fig:009 width=100%}&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;различие-физической-и-логической-адресации&#34;&gt;Различие физической и логической адресации&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;IP-адрес фокусируется на роли обеспечения коммуникации и идентификации в сети Интернет, обладая гибкостью в управлении и изменении, в то время как MAC-адрес представляет собой статичный адрес, который служит для уникальной идентификации аппаратного обеспечения в пределах локальной сети. Понимание различий между этими двумя адресами важно для эффективного управления сетевыми ресурсами и обеспечения безопасности и стабильности коммуникаций в сети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда мы говорим о MAC-адресах, мы говорим о физической идентификации устройств в сети. MAC-адреса обеспечивают простоту взаимодействия и помогают снизить издержки на сетевое оборудование. Однако, базироваться исключительно на MAC-адресах для построения сети Интернет не представляется возможным из-за ограничений в емкости хранения уникальных MAC-адресов на обычном сетевом оборудовании.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вместо этого используется адресация IP, где устройства сгруппированы в сети и уникальные идентификаторы серверов и клиентов представлены IP-адресами. Это помогает сократить объем информации, хранимой в таблицах межсетевых устройств, таких как маршрутизаторы. Вместо хранения массы отдельных MAC-адресов, маршрутизаторы хранят информацию об IP-адресах групп устройств, что способствует оптимизации и упрощению маршрутизации данных в сети.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В ходе работы я изучила особенности физической и логической адресации в компьютерных сетях, поняла различие между IP и MAC адресами и принципом их использования. Физическая и логическая адресация обеспечивают правильную доставку данных на разных уровнях сети.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
